有苦自己知+垃圾人生分享

講返背景 小弟今年廿二 呢家係廢青一名

由小學開始，身體體質差，不斷發病，都係發下燒支氣管炎果類，通常都開抗生素比我食，但燒完又病，病完又燒，一個月有一半日子都要食藥，毫無改善，期間有轉過醫生。

上到中學，由中一到中五都係咁病，成日講笑咁串人我食藥多過你食飯啦，仲多左頭皮炎同扁桃線發炎，一有頭皮炎實開多隻類固醇，因為次次都好嚴重，全部有膿好似蜜蜂竇咁，無哂自尊加上食完藥好攰，街都唔想出，書都唔想溫，成績慢慢差落去。
中五因病無去果個一日營，令到OLE咩鳩其他學習經歷時數唔夠升唔到班，全部有哂醫生紙都唔批，要留一年，加上有老師勸說我不如出去做野(其實個老師唔鍾意我係咁請假)，就辦退學手續，就係填一張紙，寫退學原因比家長簽名就搞掂，兒戲到呢，退學就係我人生轉捩點，如果可以揀過就唔會淪落到呢家個田地。

退學後可以話自學寫code一年，亦都可以話HEA左成年，因為身體真係好攰想抖下，有親戚識中醫幫我打脈，都好關心我架，問我你係未好攰呀，我幾撚想講我攰到想跳樓死呀，當然我無講到。

頹廢完後，就報左CIC個電工班，屌佢老尾頭兩個月又發高燒又盛，請到第十日假就比科主任的左我入照肺，例牌問點解唔返，出席率要夠95%，係未唔撚想讀，我話急性頭皮炎，你平時生一粒頭瘡都痛到七彩，我呢家成個頭都係呀，果陣都三十幾度仲要戴個安全帽，點撚樣頂呀，之後屌多幾句先肯放我走，係CIC其實都幾歡樂，成日隔左幅牆吹水，食左藥就坐係工具箱上面抖下，但都要有貸交下，輕輕鬆鬆又過一年。

CIC畢業生接近100%就職率，點解？因為佢會有揀工紙，成幾十間，見工見到請為止。我就揀左間細工司，一開始唔知點開口同班師父埋堆，我問你賭唔賭波呀，口就唔賭但部手機就係外圍網落緊注，我都廢事出聲，唔洗一兩星期就熟落，好可惜病魔無離可而去，返左年幾平均每月請左三四日假，次次都搵藉口，但無計 真係病。

一個盤起貸就自然要去第二個盤做，仲要近我屋企心唸幾好做啦，但係好境不常，返左個幾月就工傷，右腳腳眼骨裂，去左公立醫院打石膏，返去覆疹屌佢老尾同我講移位，成個月郁都無郁過佢，之後要開刀，加埋住左七日，簡直係我第二個家。加加埋埋比左半年假，但係落地仲係痛，問過個公立醫生話係後遺症，我心唸我咁後生要痛成世咩，經親戚介紹之後睇左骨科，照埋X光話螺絲過長要拎返出黎，呢次係我半年做第二次手術，抖多三個月又要開工，期間發燒果堆已經唔想講，隻腳好過未開刀之前但仲係陰陰痛，拎支炮加把鑽行幾層已經好痛，做唔返呢行，之後做多一個月就比人炒左。

呢家已經做左一個月廢青，唔知日後條路點行，真係對唔住老母養到我咁大，咩福都未享過 如果唔係有雙親，我一早自殺死撚左去，小學斷斷續續病到呢家

巴打你唔好咁灰 總有工岩你做 你本身身體弱仲去做體力活仲大獲 不如做下文職